\documentclass[tikz, crop, border=5pt]{standalone}

% Police
\usepackage{lmodern}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xunicode}

% Francisations
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{french}
\usepackage[unicode=true]{hyperref}

% Dessin
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{shapes}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{3d}

\begin{document}
\begin{tikzpicture}
    \newcommand{\colorone}{rgb:red,169;green,56;blue,40}
    \newcommand{\colortwo}{rgb:red,79;green,169;blue,40}
    \newcommand{\colorthree}{rgb:red,40;green,66;blue,169}

    \makeatletter
    % Forme de nœud : rectangle aux bords incurvés
    % Paramètre : inset pour définir le niveau d’incurvation
    \pgfkeys{/tikz/convex rectangle/inset/.initial=-5pt}
    \pgfdeclareshape{convex rectangle}{
        \inheritsavedanchors[from=rectangle]
        \inheritanchorborder[from=rectangle]
        \inheritanchor[from=rectangle]{center}
        \inheritanchor[from=rectangle]{north}
        \inheritanchor[from=rectangle]{south}
        \inheritanchor[from=rectangle]{west}
        \inheritanchor[from=rectangle]{east}
        \backgroundpath{
            % Déclaration des registres
            \newdimen\conv@inset
            \newdimen\conv@x@west \newdimen\conv@y@south
            \newdimen\conv@x@east \newdimen\conv@y@north
            % Sauvegarde des coordonnées des coins inférieur gauche et
            % supérieur droit, à partir duquel le reste des calculs va
            % être fait
            \southwest \conv@x@west=\pgf@x \conv@y@south=\pgf@y
            \northeast \conv@x@east=\pgf@x \conv@y@north=\pgf@y
            % Calcul des points d’interpolation de la courbe
            \conv@inset=\pgfkeysvalueof{/tikz/convex rectangle/inset}
            \pgfmathsetmacro{\conv@adv@x}{\conv@x@west-\conv@inset}
            \pgfmathsetmacro{\conv@bck@x}{\conv@x@east+\conv@inset}
            \pgfmathsetmacro{\conv@mid@x}{(\conv@x@west+\conv@x@east)/2}
            \pgfmathsetmacro{\conv@adv@y}{\conv@y@south-\conv@inset}
            \pgfmathsetmacro{\conv@bck@y}{\conv@y@north+\conv@inset}
            \pgfmathsetmacro{\conv@mid@y}{(\conv@y@south+\conv@y@north)/2}
            % Démarrage du coin inférieur gauche
            \pgfpathmoveto{\pgfpoint{\conv@x@west}{\conv@y@south}}
            % Courbe intérieure jusqu’au coin supérieur gauche
            \pgfpathquadraticcurveto
                {\pgfpoint{\conv@adv@x}{\conv@mid@y}}
                {\pgfpoint{\conv@x@west}{\conv@y@north}}
            % Courbe intérieure jusqu’au coin supérieur droit
            \pgfpathquadraticcurveto
                {\pgfpoint{\conv@mid@x}{\conv@bck@y}}
                {\pgfpoint{\conv@x@east}{\conv@y@north}}
            % Courbe intérieure jusqu’au coin inférieur droit
            \pgfpathquadraticcurveto
                {\pgfpoint{\conv@bck@x}{\conv@mid@y}}
                {\pgfpoint{\conv@x@east}{\conv@y@south}}
            % Courbe intérieure jusqu’au coin inférieur gauche
            \pgfpathquadraticcurveto
                {\pgfpoint{\conv@mid@x}{\conv@adv@y}}
                {\pgfpoint{\conv@x@west}{\conv@y@south}}
        }
    }
    \makeatother

    \tikzset{
        node distance=.5cm and .75cm,
        font=\footnotesize,
        image/.style={
            draw, semithick, rectangle,
            minimum width=2cm,
            minimum height=1.2cm,
        },
        distorted image/.style={
            image,
            path picture={
                % Grille incurvée de fond
                \foreach \x in {-1,-.8,...,1} {
                    \pgfmathtruncatemacro{\bend}{\x*30}
                    \draw[black!15, very thin]
                        ($(path picture bounding box.north)+(\x, 0)$)
                        to[bend left=\bend]
                        ($(path picture bounding box.south)+(\x, 0)$);
                };
                \foreach \y in {-.6,-.4,...,.6} {
                    \pgfmathtruncatemacro{\bend}{\y*30}
                    \draw[black!15, very thin]
                        ($(path picture bounding box.west)+(0, \y)$)
                        to[bend left=\bend]
                        ($(path picture bounding box.east)+(0, \y)$);
                };
            },
        },
        rectified image/.style={
            image, convex rectangle,
            convex rectangle/inset=-8pt,
            path picture={
                % Grille droite de fond
                \foreach \x in {-1,-.8,...,1} {
                    \draw[black!15, very thin]
                        ($(path picture bounding box.north)+(\x, 0)$)
                        to ($(path picture bounding box.south)+(\x, 0)$);
                };
                \foreach \y in {-.6,-.4,...,.6} {
                    \draw[black!15, very thin]
                        ($(path picture bounding box.west)+(0, \y)$)
                        to ($(path picture bounding box.east)+(0, \y)$);
                };
            }
        },
        point 1/.style={
            inner sep=1.5pt, circle,
            fill=\colorone,
        },
        point 2/.style={
            inner sep=1.3pt, diamond,
            fill=\colortwo,
        },
        point 3/.style={
            inner sep=1.8pt, rectangle,
            fill=\colorthree,
        },
        link/.style={very thin, dashed},
        link 1/.style={link, draw=\colorone},
        link 2/.style={link, draw=\colortwo},
        link 3/.style={link, draw=\colorthree},
        face/.style={
            minimum width=.6cm,
            minimum height=.6cm,
            inner sep=0pt,
            draw, fill=black!5,
        },
        title/.style={
            align=center,
            anchor=south,
            text width=3cm,
            font=\footnotesize\bfseries\strut,
        }
    }

    % Colonne des images source
    \node[distorted image] (source-img-1) {
        \tikz\node[
            face, convex rectangle,
            convex rectangle/inset=1pt
        ] {};
    };

    \node[title, above=of source-img-1]
        {Entrée};

    \node[distorted image, below=of source-img-1] (source-img-2) {
        \tikz\node[
            face, convex rectangle,
            rotate=15,
            convex rectangle/inset=1pt
        ] {};
    };

    \node[distorted image, below=of source-img-2] (source-img-3) {
        \tikz\node[
            face, convex rectangle,
            minimum width=.2cm,
            fill=black!10,
            convex rectangle/inset=1pt
        ] {};
    };

    % Colonne des images corrigées
    \node[rectified image, right=of source-img-1] (corrected-img-1) {
        \tikz\node[face, rectangle] {};
    };

    \node[title, above=of corrected-img-1]
        {Correction\\des images};

    \node[rectified image, below=of corrected-img-1] (corrected-img-2) {
        \tikz\node[face, rectangle, rotate=15] {};
    };

    \node[rectified image, below=of corrected-img-2] (corrected-img-3) {
        \tikz\node[
            face, rectangle,
            minimum width=.2cm,
            fill=black!10,
        ] {};
    };

    % Colonne de détection des points
    \node[
        rectified image,
        right=of corrected-img-1
    ] (features-detect-img-1) {
        \tikz\node[face, rectangle] {};
    };

    \node[title, above=of features-detect-img-1]
        {Détection de points caractéristiques};

    \node[
        rectified image,
        below=of features-detect-img-1
    ] (features-detect-img-2) {
        \tikz\node[face, rectangle, rotate=15] {};
    };

    \node[
        rectified image,
        below=of features-detect-img-2
    ] (features-detect-img-3) {
        \tikz\node[
            face, rectangle,
            minimum width=.2cm,
            fill=black!10,
        ] {};
    };

    \node[point 1] (features-detect-img-1-pt-1)
        at ($(features-detect-img-1)+(135:.42)$) {};
    \node[point 2] (features-detect-img-1-pt-2)
        at ($(features-detect-img-1)+(45:.42)$) {};
    \node[point 3] (features-detect-img-1-pt-3)
        at ($(features-detect-img-1)+(-45:.42)$) {};

    \node[point 1] (features-detect-img-2-pt-1)
        at ($(features-detect-img-2)+(150:.42)$) {};
    \node[point 2] (features-detect-img-2-pt-2)
        at ($(features-detect-img-2)+(60:.42)$) {};
    \node[point 3] (features-detect-img-2-pt-3)
        at ($(features-detect-img-2)+(-30:.42)$) {};

    \node[point 2] (features-detect-img-3-pt-2)
        at ($(features-detect-img-3)+(-.1, .3)$) {};
    \node[point 3] (features-detect-img-3-pt-3)
        at ($(features-detect-img-3)+(-.1, -.3)$) {};

    % Colonne d’association des points similaires
    \node[point 1, right=2cm of features-detect-img-1]
        (features-match-pt-1) {};
    \node[point 2, right=2cm of features-detect-img-2]
        (features-match-pt-2) {};
    \node[point 3, right=2cm of features-detect-img-3]
        (features-match-pt-3) {};

    \node[
        title,
        above=of $(features-match-pt-1|-features-detect-img-1.north)$
    ] {Association des points similaires};

    \path[link 1] (features-detect-img-1-pt-1) -- (features-match-pt-1);
    \path[link 1] (features-detect-img-2-pt-1) -- (features-match-pt-1);

    \path[link 2] (features-detect-img-1-pt-2) -- (features-match-pt-2);
    \path[link 2] (features-detect-img-2-pt-2) -- (features-match-pt-2);
    \path[link 2] (features-detect-img-3-pt-2) -- (features-match-pt-2);

    \path[link 3] (features-detect-img-1-pt-3) -- (features-match-pt-3);
    \path[link 3] (features-detect-img-2-pt-3) -- (features-match-pt-3);
    \path[link 3] (features-detect-img-3-pt-3) -- (features-match-pt-3);

    \node[right=1cm of features-match-pt-2] (reconstruction) {
        \begin{tikzpicture}
            % Point rouge et son guide
            \draw[black!20] (-1,-.75,-1) -- (-1,0,-1);
            \node[point 1, xshift=-2.5pt] at (-1,-.75,-1) {};

            % Grille du plan (xz)
            \fill[white, opacity=.65] (-1.5,0,-1.5) rectangle (1.5,0,1.5);

            \draw[black!20]
                (-1.5,0,-1) -- (1.5,0,-1)
                (-1.5,0,-.5) -- (1.5,0,-.5)
                (-1.5,0,.5) -- (1.5,0,.5)
                (-1.5,0,1) -- (1.5,0,1)

                (-1,0,-1.5) -- (-1,0,1.5)
                (-.5,0,-1.5) -- (-.5,0,1.5)
                (.5,0,-1.5) -- (.5,0,1.5)
                (1,0,-1.5) -- (1,0,1.5);

            % Axe y
            \draw[->] (0,-1.5,0) -- (0,1.5,0) node[above] {$y$};

            % Point bleu et son guide
            \draw[black!20] (1,.75,1) -- (1,0,1);
            \node[point 3, xshift=-2.5pt] at (1, .75, 1) {};

            % Axes x et z
            \draw[->] (-1.5,0,0) -- (1.5,0,0) node {$x$};
            \draw[->] (0,0,-1.5) -- (0,0,1.5) node[below left] {$z$};

            % Point vert
            \node[point 2, xshift=-2.5pt] at (0, 0, 0) {};
        \end{tikzpicture}
    };

    \node[
        title,
        above=of $(reconstruction|-features-detect-img-1.north)$
    ] {Reconstruction d’un nuage de points};
\end{tikzpicture}
\end{document}
